到底你知唔知咩叫圍魏救趙

圍魏救趙是兵法「三十六計」的第二計。原文注釋為：「共敵不如分敵，敵陽不如敵陰。」此計之意思是：

攻打正面強大集中之敵人，不如設法分散它而後再打；例如利用敵人之精銳正在攻打另一國家，並且兩軍相持不下時，趁機攻佔敵方本土，迫使敵人退兵或分兵；

先打擊氣勢旺盛的之敵人，不如尋找機會先打擊敵人虛弱之地方，消滅敵人。

你哋一窩蜂湧哂去理工大學咪比人一網成擒，人地最精銳的部隊喺哂果邊，你就走過去以卵擊石

勇武

和理非今晚想發揮阻膠最大力量

倍則分之

咁你又知唔知咩叫遠水不能救近火呀懵撚

咁叻做軍師出去未呀

比多一段孫子兵法你哋學野

故用兵之法，十則圍之，五則攻之，倍則分之，敵則能戰之，少則能逃之，不若則能避之。故小敵之堅，大敵之擒也。

意思即係裡有10倍兵力就可以圍攻,就好似而家晚黑竟,擁有五倍兵力可以集中全力進攻,只有兩倍兵力就有正面同側面進攻，

紅字重點
如果兵力比對方弱就要堅守,如果差距太大就要避戰，伺機而動

真係點極都唔明,

即係叫你係重要地方開花, 咩地方對班狗黎講最重要呀?

你知唔知班黑警揸乜武器？
示威者又揸乜武器？

你知唔知無人當係打緊扙嘛

因為宜家個個都係將軍嘛冇紀律又冇組織

武力唔對等 根本冇得圍魏救趙

圍魏救趙真正意思代入poly事件係指:

利用poly 被圍手足所牽制既警力, 其他手足可以放心係其他區做更大效益既野, 咁樣可以令到班狗不得不因為其他區所受既損耗而轉移兵力

終於有人明我講咩 ,上面成班文盲

useless ar 重要地方開花

[正視聽]其實大家到底明唔明咩係圍魏救趙

到底你知唔知咩係圍魏救趙啊
人哋而家集中火力喺poly啊
擺撚到明開花都唔理你啊

根本使唔到
你18區開花都好 如果唔係堅持要圍捕佢每區唔洗多狗 淨係射彈都夠

樓主既意思係老尖唔係魏
poly一帶仍然係趙
去附近支援=圍趙救趙

係你講得隱晦
十萬火急都講到1999

有小班人係咁係自己區做野成效更大

yes it's the problem

其實呢刻政總、禮賓府同支那辦可能係一個好選擇

有樣嘢誤解咗
就係你以為你搞破壞佢就一定會出嚟
諗吓蒙面法嗰日
咪又係由我哋慢慢玩鬼影都無隻

對唔住我講白d

屌你老母唔好再講兵法啦
兵法係建基於雙方都有對等武力而衍生嘅戰術
市民同黑警嘅武力都唔對等，你包圍得再好都好快收皮。
黑警一百槍已經打贏你幾萬個人。

圍魏救趙意思係，攻擊對方一定要救嘅地方，迫對方分散兵力

唔明點解唔開佢老味花，而家係除左紅磡尖沙咀個帶以外既人，平行時空一切如常啊！多區開花起碼要全港一齊攬炒付出代價